所羅門群島裁定中國租賃島嶼合約違法 必須終止

上月與中國建交的太平洋島國所羅門群島表示，國內中央省早前與中國森田企業簽署租賃圖拉吉島的合約違法，所羅門群島總理索加瓦雷發聲明表示，有關合約必須立即終止。

協議於上月22日，即中所建交第二日簽署，協議長達75年，訂明森田企業擁有圖拉吉島及周邊島嶼的獨家開發權，司法部長表示，這項協議未有送交司法部長辦公室審查，是非法、不可強制執行、必須立即終結生效。

美國國防部長埃斯帕讚揚所羅門群島的做法，認為是強化主權、透明度與法治的重要決定。

1029 沙田新城市中庭見
城大和你傾
無懼校方打壓

香港新一大！真CU打壓學術自由：「城大和你傾」轉場通知

支那又輸

求幫推
[堅行動post][求三連]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月26號

香檳已開~~~~~~~~